 엄마 어디가셨어요?
모르겠다. 넌 웬일이냐?
 집에 아무도 없어요?
없드라.
그런다고 라면 끓여드시면 어떡해요? 좋아하지도 않으면서. 일어나세요. 저랑 점심 먹으러 가요.
됐다. 다 먹었어.
 아부지 이러시면 속상해요. 이럴때일수록 기운내시고 좋은 음식 드셔야죠.집에만 계시지 말고, 친구분들도 만나고 바깥 바람도 쐬세요. 뭐든 하고 싶은거 있으면 말씀하시구요. 아들 삼형제가 있는데 뭔들 못해 드리겠어요. 저한테라도 말씀하세요. 전 아부지가 되든 안되든 날 믿어라 큰소리 치실때가 좋아요.
큰소리 칠거야. 나 이대로 안무너진다. 걱정말어.
